---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（三十四）人在囧途之应聘篇（四）"
category: Other
summary: "应聘篇第四话就写到这里。一向胆大的我今天着实把我吓住了。这里给读者的提醒是：第一投简历一定要慎重，辨别清楚、查好资料后再决定是否投；第二出门在外不要跟陌生人说话，不要跟陌生人开门。外面的事情很复杂，凡事多留个心眼，不然吃亏了还不知道发生什么。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 人在囧途
- 应聘
---

`文/温国兵`

周六，仍然在奔波。昨天一家公司已经联系我，今天要去面试，职位是BI数据分析工程师。

昨天下午忙活了半天，在网上找了很多关于BI的资料，一边啃，一边感叹到这个不算新却在国内刚起步的技术太博大高深了，好多知识都不知所云。在知乎上看到一个关于BI的问题还不错，对BI有了基本的认识。拿到回答得票最高的那个人的QQ号，晚上问了几个问题，这才算心里有点底了。可是，面试的这家公司是教育咨询公司，难道是叫我去培训的，多少有了点心理准备。

继续以前的生物钟，早起，锻炼。到了广场，抬头一看，鲜红的花开得正艳。10点正式出发，不一会儿到达面试地点。和面试官聊了会，开始面试。面试官拿到我的简历，说基本上都是关于DBA的，然后问我的发展方向，他说道BI主要是数据库开发，而DBA主要是数据库运维。BI主要是开发，这我就不赞同了，不知国内的BI是否就是这样。BI侧重的是基于数据的挖掘和分析吧，而不是侧重开发。然后问我最近的求职，吧啦吧啦。接着，他们给我们前来求职的简单的讲解了什么是BI。最开始的一个视频让我瞬间无语，太卡哇伊、无厘头的视频，怎么也要一点高大上的视频吧。然后问我们什么是BI，我们稀里糊涂地说了一大堆。接着讲解企业面临的问题及为什么要使用BI。至于他提到的很多观点实在是不能赞同啊。这不就是忽悠人的节奏吗？望着那闪亮的屏幕，听着一大堆的瞎扯，实在是提不起兴趣。讲解完毕，另一位面试官递过来就业协议和签约公司，然后讲解了他们的这个BI培训。果不其然，真得是招去培训。我看了那些资料，然后心底直嘀咕，真TM扯淡，脸上却面带微笑说道：我能考虑下吗？对于这种面试，我只能说真吭，完全是浪费时间。只怪当初投简历不慎！

走出办公室，准备搭乘BRT回家。此时已经12:30，肚子早就饿得咕咕叫了。此时的我心里有两个小人在斗争，一个是肚子那么饿就在外面吃吧，另一个是再忍忍回家煮点面吧。最终还是另一个小人赢了。回家却发生了现在想起来都还后怕的事情。首先交待下，住的地方是刷磁卡的，只有刷了磁卡，进了大门才能到自己的租房，再用自己的钥匙打开自己的房间。像平常那样，我刷了磁卡，走向自己的房间。我的房间在二楼，很快就到了。在我开门时，有两个中年男子走上楼，一个往上面走，另一个在楼梯间停顿了会，和我聊天。问这问那，问我下班回来了，我迟疑了会，说我还在找工作还在面试，然后问我今天的面试还完美吗？我心底想到关你什么事，嘴上说道还行吧。然后他祝我找到满意的工作。就这样，我进了门，烧水煮面，清洗苹果，大口咬。他们走上楼后敲了别人的门，只听见一个女的说你们是不是收钱之类的，然后就没有声响了。我发现有点不对劲，赶紧把门加锁。不料，门咚咚咚的响了。他一边敲门一边问道有人吗。此时的我胆战心惊，站在电脑面前，嘴咬着苹果一动不动，不敢发出丁点声音，此时空气好似凝结，时间也好像静止。敲门大概敲了一分钟左右，这一分钟实在是太难熬了。敲门声终于停下来了，但是，一会又想起。我还是故作镇定，不理他，其实心底已经很害怕了。不知道在外面的他是什么心态，貌似自感无趣匆匆走下楼。不一会儿，房东来敲我的门，叫我出来下。此时心想这下安全了。房东问我他们是干嘛的，我说不知道。房东问他们是怎么进来的，我说我也不知道啊。她说这磁卡外人不可能有啊！房东提醒了我，是不是我进来刷磁卡的门没有关好。我这才意识到，我进门都是刷完磁卡然后顺手推门，不管它了。因为这道门打开后它会自动的关上，但是打开到关闭需要一点时间的，估计这两个人就是趁这短短的时间溜进来了。房东问我为什么不跟他打电话，都是楼上的人告诉她有人在敲我的门。说实话，当时我并不知道我处于危险状态。要是我开了门不知道会发生什么。最后房东告诉我有什么事要么跟她打电话，要么打电话报警。此时回到屋里，吃面的同时心脏都还在扑通直跳。最令人害怕的不是恐惧本身，而是危险到来时却没意识到。

![The chapter four of hunting job](http://i.imgur.com/RxUUArQ.jpg)

好了，应聘篇第四话就写到这里。一向胆大的我今天着实把我吓住了。这里给读者的提醒是：第一投简历一定要慎重，辨别清楚、查好资料后再决定是否投；第二出门在外不要跟陌生人说话，不要跟陌生人开门。外面的事情很复杂，凡事多留个心眼，不然吃亏了还不知道发生什么。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/20232705" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（三十四）人在囧途之应聘篇（四）" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（三十四）人在囧途之应聘篇（四）" /></a>

题图来自：<a href="http://pariwisatadunia.blogspot.jp/2010/11/yosemite-national-park-yosemite.html" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/wOovOf1.png" title="pariwisatadunia" height="16px" width="16px" border="0" alt="pariwisatadunia" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
